黃河大堤內現大量死豬 有的已風化成骨架

【大紀元2021年03月22日訊】（大紀元記者駱亞綜合報導）日前大陸黃河內蒙古達拉特旗段發現大量死豬，引起憂慮並追問：黃河大堤內哪來這麼多死豬？當地民眾恐造成水質、環境污染，甚至成為疫情的傳播源。

據陸媒報導，日前有記者在拍攝候鳥時，在黃河內蒙古達拉特旗段的大堤內發現不少死豬，有的橫屍水邊、有的半泡水中，相當醒目。還有零星散落在堤壩護坡上的死豬，及十幾頭一堆堆在國堤通往主河道土路兩側的死豬，看上去白花花的一片，尤為觸目目驚心。

沿「國堤」西行，在大堤的內側也不斷發現形狀恐怖的三、四百斤的死豬，也有豬仔的屍體，有的一半都已經乾癟的皮囊，有的風化成為屍骨。

當地村民表示不知道那些死豬是怎麼來的，猜想可能是其他地方的養豬人特意把死豬扔在這裡。但又擔心是這些豬得了疫病，成為傳染源，不僅造成環境污染，也破壞黃河的水質，以致影響人的健康。

大陸一家養殖場主不久前向大紀元介紹，大陸的豬瘟很嚴重，尤其是有些打了基因缺失疫苗的豬場，產生的新病毒毒株非常難控制。

「這種病毒一旦流進豬場之後，會搞到什麼情況呢，症狀不明顯，你不知道它（豬）已經感染了，等你發現的時候已經大面積傳播了。因為症狀不明顯，不能通過眼睛觀察到，但這個病已經進場了，大面積感染後出現大量的死亡豬。

他還表示，這個病毒有典型症狀，身上有凝血點。而感染疫苗的豬瘟，豬場沒辦法定點清除，半死不活的持續6個月以後，豬場就要關閉，推倒重來。損失特別大。

一月份時，路透社也曾報導，中國第4大豬肉生產商「新希望六和」已有超過1000頭豬感染兩種非洲豬瘟新病毒株，包括該公司旗下養豬場的母豬，以及包給農民育肥的豬隻。

新希望六和負責豬隻健康的人表示，他不知道新病毒株的來源，但他們發現一些輕微感染案例是由某種基因缺損病毒所致。

業內人士和專家擔心非法疫苗已引發意外感染，也就是現在散播中的病毒株。

大陸豬的需求量大，由於豬瘟導致豬肉價格持續上漲，因此一些科技巨頭也看中這個市場，幾年內，網易、阿里巴巴、京東、萬科、碧桂園、恆大都盯上了養豬行業。上個月，中共通訊器材巨頭華為也宣布智能養豬。

責任編輯：林詩遠 ＃

手足

內蒙古官方回應黃河大堤死豬事件：已成立應急處置領導小組

朱溫

希望疫情可以發大啦

但次次報完都比中共處理好

中國豬瘟

豬流感